佛教唔係用黎信，而係用黎學習

佛陀只係解釋呢個宇宙嘅遊戲規則俾大家知，教人如何贏呢個遊戲。
佛陀從來無話過你信佛，就可以上天堂或者成為佛，你要做嘅係理解個遊戲規則兼且去贏呢個遊戲。
呢個遊戲係由宇宙自己形成，佛陀無能力創造或改變遊戲規則，距只係悟道明白宇宙定律（例如一切皆空、因果輪迴等），跟著去話你知，你明白的話就要跟著學習，最後超脫係靠自己，佛陀係你老師，你唔係信個老師就可以100分，你要靠自己學習。

av唔係要黎睇，係要黎丁。

可唔可以解釋吓呢句類比，同上文嘅邏輯關係？

我覺得佢唔係叫緊你要贏宜個遊戲，而係索性唔好玩宜個遊戲。

係塵世（入世）嘅原因係為了不再係塵世（涅槃）

佛經唔係要黎學習/認識，係要黎實踐。

透過修行了解苦之後永離六道

即係 劈炮唔撈

有意思，好似番工咁，要邊學邊做，愈做就愈學得多，到最後領悟到個時就唔洗再做

不過話時話，做之前都要諗吓對錯同喜唔喜歡先，睇左成日佛撚post都唔覺有人認真討論對錯，至少我唔覺得做佛撚係有一種全好既嘢

簡單啲黎講 砍掉重練 緣份到自然成佛

不垢不淨，空色一體，討論嚟做乜鳩丫
我份人比較小乘

Btw 梁國雄議員

有興趣咪研究吓囉,

無興趣就話鳩知你耶穌定大帝啦

佛乜q呀 係以前高登到宜家連登
吹奏佛教嘅人有幾多真係有讀過佛經 睇過佢地啲故事
單純只係想踩低耶撚就是但揾個睇落冇咁易比人駁嘅佛教黎吹奏

無錯 佛教佢唔會強逼你信 但你話冇啲on9野咩 一樣有
以前佛經故事有寫話有神通tim 講到好似超能力咁 咪同耶穌一鳩樣

成班友係到講緣份呀 領悟呀就當自己滲透緊佛學

哲學

佛教 聚腳點
佛學 佛嘅學說
佛法 修行成佛方法

我唔明點解有啲人硬係要話：
反佛=撐耶
Or
佛vs耶，佛冇耶咁on9，所以大家唔可以反佛。

根本兩者皆on9，係要逼人兩舊屎揀一舊 。

連登有班人以為上網睇過吓佛教故事就了解咗佛教

其實用個腦去細思吓佛撚們講嘅嘢就明白佢地邏輯同耶撚一模一樣，只係名詞換過吓同冇咁激進。

例如你去 judge佛教嘅理論，就係代表冇智慧。

當提出某啲佛門醜聞，則以佛嘅教導唔係咁嚟躲避。

搬龍門技巧高明過耶教：總之有佛門中人有問題，或者經文有錯誤，一定唔係佛有錯，而係智慧唔夠唔明佢真正意思。

總之佛一定係叻過哂你地，智慧冇嘢超越到，同耶教嘅全知全能有咩分別？

同佛撚argue等於浪費時間，佢地會用佢套冇腦思維洗你腦，手法與耶教無異。

認同樓主
其實其他宗教 甚至科學都唔係單純得知識
若果唔虛心去了解下,甚至試下實踐 (讀數都要試下自己prove啦)
咁知幾多都無用 始終唔係「真知」

網上交流討論 又唔係傳教/逼你信教 成日一開始就先入為主耶撚佛撚乞人憎 咁又何必呢